[2015年]警員欠交稅金額飆四成 近8年新高

保安局本月向立法會提交文件披露，無力償債警務人員的最新統計數字。數字顯示，今年上半年無力償債警員的總數有所下跌，但欠交稅款的宗數、涉及總額有所上升，今年上半年稅局向警員發出48份追稅通知書，有關警員欠交的稅款合共達77萬元，按年飆四成，為近八年新高。

今年上半年，稅局向警員發出的追討稅款通知書總數有48宗，是2011年上半年以來的新高。至於在同期，警員欠交的稅款達77萬港元，是近八年以來的新高。

資料顯示，另有46名警員被列為「無力償債」，按年跌了一成，其中逾七成、即33名警員欠債原因涉及「家人和親友的問題」，3名警員涉及賭博欠債。

成日問人交幾多稅

人地理應交得多，不過唔交姐

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

撐政府既人毫無頁獻

在稅局做的，叫我們發電郵給稅局。

taxinfo@ird.gov.hk

致税務局長
就最近反送中運動中，連日來警務人員日以繼夜的工作，加班OT及各種津貼，應該是2O18/19年度的2倍，因此，本人要求局長對待警務人員跟其他納稅人一致，調整警務人員2019/20年的暫繳稅，以反映他們在2019/20的收入水平。

祝工作順利
一納税人

利申：我只係網上見到，credit俾返原作者